<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
<rss version="2.0"> 
  <channel> 
    <title>Martin Polák &#8211; blog</title> 
    <link>http://blog.nigol.cz</link> 
    <description>Martin Polák, blog, programming, Java, JavaScript, L-system, fractal, AWS.</description> 
    
    <item> 
      <title>Příprava na geecon 2018.</title> 
      <link>http://blog.nigol.cz/priprava-na-geecon-2018.html</link>
      <guid>blog.nigol.cz/priprava-na-geecon-2018.html</guid>
      <description>
          Vstupenky objednány, hotel zabookován. Je tu opět geecon, konference pro (především) Java vývojáře. Jedeme, jako obvykle, s několika kolegy z práce a jak je už u mě tradičně zvykem, naplánoval jsem si zajímavé přednášky. S návštěvy geeconu se už pro mě pomalu stává tradice &#8211; 3. rok v řadě, ale myslím, že po letošním ročníku budu mít pauzu. Přece jen se nyní budu zabývat v práci i jinými věcmi, než pouze každodenním vývojem aplikací. I když vývoj aplikací také nevzdávám a budu se jím (i třeba ve volném čase) zabývat nadále.
      </description>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 GMT</pubDate> 
    </item>

    
    <item> 
      <title>Accessing WebFaction's API with Java.</title> 
      <link>http://blog.nigol.cz/webfaction-api-java.html</link>
      <guid>blog.nigol.cz/webfaction-api-java.html</guid>
      <description>WebFaction is a pretty neat and realiable hosting provider &#8211; they call 'Hosting for developers' themselves. I am stuck almost 10 years with them and never had to complain. They're also providing API and that's what we'll talk today.</description>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 00:00:00 GMT</pubDate> 
    </item>
    
    <item> 
      <title>Jak funguje Mazaný Čtvereček.</title> 
      <link>http://blog.nigol.cz/jak-funguje-mazany-ctverecek.html</link>
      <guid>blog.nigol.cz/jak-funguje-mazany-ctverecek.html</guid>
      <description>O víkendu mezi prvním a druhým kolem nedávné volby prezidenta jsem si jen tak ze zvědavosti četl pár příspěvků na Twitter účtu @PREZIDENTmluvci. Je to vskutku výživný materiál a tak jsem si řekl, že by stálo za to jej nějak &bdquo;vytěžit&ldquo;.</description>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 00:00:00 GMT</pubDate> 
    </item>
    
    <item> 
      <title>Java 8 – don’t be afraid of streams.</title> 
      <link>http://blog.nigol.cz/java-8-dont-be-afraid-of-streams.html</link>
      <guid>blog.nigol.cz/java-8-dont-be-afraid-of-streams.html</guid>
      <description>Release of Java 8 in 2014 was really bigger leap forward. After versions 6 and 7 (let’s call ‘em evolutional) it brought again major changes to the language itself, including some paradigm shift in various areas. In this article, we’ll cover the Streams API topic and some basics of lambda expressions, as these two topics are slightly related.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 00:00:00 GMT</pubDate> 
    </item>
    
    <item> 
      <title>How to set up AWS CodeCommit with Codenvy IDE.</title> 
      <link>http://blog.nigol.cz/codenvy-aws-codecommit.html</link>
      <guid>blog.nigol.cz/article.html?codenvy-aws-codecommit</guid>
      <description>Recently I needed to set up some private Git repository. I know, it is possible with some free Git hosting providers, but I have an AWS account, so I decided to set up repository with CodeCommit service. Unfortunatelly, I didn't find any decent documentation, how to configure it with Codenvy online IDE. I hope this article would fill the gap.</description>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 00:00:00 GMT</pubDate> 
    </item>
    
    <item> 
      <title>geecon 2017.</title> 
      <link>http://blog.nigol.cz/article.html?geecon-2017</link>
      <guid>blog.nigol.cz/geecon-2017.html</guid>
      <description>Konference geecon pro rok 2017 je za námi. V tomto článku bych rád shrnul celkové dojmy z akce a také zajímavosti z vybraných přednášek. Samozřejmě jsem nemohl navštívit všechny, takže je možné, že mi nějaká zajímavá unikla.</description>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 00:00:00 GMT</pubDate> 
    </item>
    
    <item> 
      <title>Příprava na geecon 2017.</title> 
      <link>http://blog.nigol.cz/priprava-na-geecon-2017.html</link>
      <guid>blog.nigol.cz/article.html?priprava-na-geecon-2017</guid>
      <description>Rok se s rokem sešel a je tu opět pražská odnož konference pro Java vývojáře geecon. Stejně jako loni se i letos zúčastníme s kolegy z práce. Do začátku konference zbývá týden, pojďme se tedy podívat, co by mohlo být z mého subjektivního pohledu zajímavé.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 00:00:00 GMT</pubDate> 
    </item>
    
    <item> 
      <title>TomEE, CDI a remote EJB.</title> 
      <link>http://blog.nigol.cz/tomee-cdi-a-remote-ejb.html</link>
      <guid>blog.nigol.cz/article.html?tomee-cdi-a-remote-ejb</guid>
      <description>Název dnešního článku vypadá trošku krypticky, ale myslím, že ti, které by mohl zaujmout, jistě tuší o čem si budeme povídat. Vracíme se k programovacímu jazyku Java, konkrétně k tématům z Enterprise Edition (EE) Javy. Předpokládám, že čtenář je obeznámen s tvorbou webových aplikací v Javě EE.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 GMT</pubDate> 
    </item>
    
    <item> 
      <title>L&#8211;system II.</title> 
      <link>http://blog.nigol.cz/l-system-ii.html</link>
      <guid>blog.nigol.cz/article.html?l-system-ii</guid>
      <description>As I promised before, this is the second article concerning L&#8211;system topic. This time we will try to cover a little bit theory and also implementation details of L&#8211;system web application implemented in JavaScript.</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 00:00:00 GMT</pubDate> 
    </item>
    
    <item> 
      <title>L-system.</title> 
      <link>http://blog.nigol.cz/l-system.html</link>
      <guid>blog.nigol.cz/article.html?l-system</guid>
      <description>In last few days, I implemented &#8211; just for fun (you know, programmer :)) &#8211; something called L&#8211;system or Lindenmayer system.</description>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 00:00:00 GMT</pubDate> 
    </item>
    
    <item> 
      <title>geecon 2016.</title> 
      <link>http://blog.nigol.cz/geecon-2016.html</link>
      <guid>blog.nigol.cz/article.html?geecon-2016</guid>
      <description>Ve dnech 20. a 21.10.2016 jsem v Praze navštívil konferenci geecon. Jedná se o konferenci zaměřenou na platformu Java &#8211; jak na samotný jazyk Java tak i JVM a jazyky na něm založené. Pořadatelem je Polish JUG, která je &#8211; alespoň dle webu &#8211; dosti aktivní.</description>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 00:00:00 GMT</pubDate> 
    </item>
    
    <item> 
      <title>Java proxy objects for Interceptor implementation.</title> 
      <link>http://blog.nigol.cz/pozadi.html</link>
      <guid>blog.nigol.cz/article.html?pozadi</guid>
      <description>Možná bude někoho zajímat, jakým způsobem je tento blog vyřešen po technické stránce. Je totiž hostován na službě AWS S3, která umožňuje uložení a hosting pouze statických dat.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 00:00:00 GMT</pubDate> 
    </item>
    
    <item> 
      <title>Java proxy objects for Interceptor implementation.</title> 
      <link>http://blog.nigol.cz/java-proxy-objects-for-interceptor.html</link>
      <guid>http://blog.nigol.cz/article.html?java-proxy-objects-for-interceptor</guid>
      <description>Maybe you heard something about design 
                        	patterns before. Design patterns could be 
                        	useful for your developer life as they shows you some good practices for various situations, which 
                        	can occur during software development. In our post we will implement 
                        	Interceptor pattern.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2016 00:00:00 GMT</pubDate> 
    </item>
    
    <item> 
      <title>Pár vřelých vět na úvod.</title> 
      <link>http://blog.nigol.cz/par-vrelych-vet-na-uvod.html</link>
      <guid>http://blog.nigol.cz/article.html?par-vrelych-vet-na-uvod</guid>
      <description>Zdá se, že doba blogů a blogísků už pominula. 
                            Respektive pominula doba, kdy mít blog bylo něco 
                            podobného jako mít dnes účet na Facebooku. 
                            Proč tedy nový blog?</description>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2016 00:00:00 GMT</pubDate> 
    </item>
    
  </channel> 
</rss>